其實支那哪來的自信認為啲工廠總有一日會返轉頭

嚴格黎講
而家要搶工廠係咖哩同北漏洞拉
嚴格黎講美國唔太關事架喎
人地兩個國家500蚊房租 10幾零蚊一餐 幾舊水養車
4000蚊人工已經叫好
支那人工成本同物價越黎越高既情況下撤廠係意料之中
而家只係加速左個進程
點解支那仲會咁天真認為啲工廠會返轉頭

起間廠唔洗錢咩 走左都唔會返轉頭
唔通貪你戰狼講野夠幽默

等收皮啦 香港都一樣

有時真係諗唔明支那同港共想法
Monkeypore同架仔都猴住個香港地位
成個被仔飛啲女人咁一哭二鬧三上吊

就算拜登當選，最多都係人權方面唔鳩理你
經濟點會返轉頭

重點中國d配套 真係有

東南亞好多國家 唔積極
開間廠 你都 要俾d 配套 整下車路 直去港口 電力 水

有d垃圾國家真係咩都冇

仲有d國家宗教問題
有d又要指定鐘數 拜天拜地咁
結左婚女人唔俾出黎做野都麻煩

仲幻想緊自己好有吸引力囉

老實講，係得製衣廠，鞋廠先差不多走哂
12蚊店大把野係支那製
電器，戶外用品等等相對精細既都仲係支那到
東南亞國家唔夠識呢d機器技術既人才
仲要有不少係東南亞國家設廠既都係支那人

你去北漏洞拉一轉
人地發展快到痴撚線
而家東南亞國家有哂架仔support

電器個堆我諗會俾咖哩搶

14億市場

Goog appl tsla都要爭住奶
何況其他

事實
所以人地搬電話廠電子廠
再用機械人幫手造
加上人地拜天拜地冇時間冇心機偷你技術

製衣玩具呢d勞工密集既留返比你

開返性都先有機會留住啲廠佬！

呢個真
日本人一早插晒旗

買通d 總統去做賣國決定咪得，仲有一帶一路

所以 東南亞 d國家 肯俾d心機搞靚d配套 係有得做

一過馬六界海峽 就直去歐洲
但個個掛住奶中

製衣都少喇，行一轉衫鋪其實都幾難搵件made in China

東南亞短期配套係無大陸咁好，呢個係事實，畢竟世界工廠都做左一段時間但係東南亞比返三五年run到條生產線同供應鏈出黎就難講

以前中國人反歧視第一句就係你著緊件衫同鞋都made in China
以後就

認真，唔好太睇少中共

我地日日話佢地玩完，其實係同溫層效應

2020-10-13 13:06 中央社 台北13日電
中國第3季進出口總額為人民幣8.88兆元（約新台幣37.89兆），年增7.5%。其中，出口5兆元，成長10.2%；進口3.88兆元，成長4.3%。進出口總額、出口總額、進口總額均創下季度歷史新高。

12蚊店
有日本製好耐

d日本製膠盒對位都準過支那製

起廠同train 工人點都要時間

支爆緊

今日無唔代表聽日無
今日有唔代表永恆
荒廢咗o既厰房流散咗o既人工一夜完成，但要再build up 可能以年計，但競爭唔會等你一年，通常係自己做衰咗先有機會畀其他地區/競爭者取代到

12蚊店最近都多咗好多日本製
日本人都傾向支持本土產品

你唔知美國要去中國化到咩程度，如果一件product 1%都唔可以mic, 咁就唔同講法